\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Basilisk}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroße Monstrosität, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {52 (8W8+16)},
        speed       = {6 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 8,
        con = 15,
        int = 2,
        wis = 8,
        cha = 7
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 9},
        languages = {-},
        challenge = 3
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Versteinernder Blick}
        Wenn eine Kreatur ihren Zug im Abstand von bis zu neun Metern vom Basilisken beginnt und die beiden einander sehen können, kann der Basilisk die Kreatur zu einem SG-12-Konstitutionsrettungswurf zwingen, sofern er nicht kampfunfähig ist. Scheitert der Wurf, so beginnt die Kreatur, magisch zu versteinern, und ist festgesetzt. Sie muss den Rettungswurf am Ende ihres nächsten Zugs wiederholen. Bei einem Erfolg endet der Effekt. Scheitert der Wurf, so bleibt die Kreatur versteinert, bis sie durch den Zauber Vollständige Genesung oder andere Magie befreit wird. Wenn die Kreatur nicht überrascht wird, kann sie die Augen abwenden, um den Rettungswurf zu Beginn ihres Zugs zu vermeiden. In diesem Fall kann sie den Basilisken bis zum Beginn ihres nächsten Zugs, wenn sie die Augen erneut abwenden kann, nicht sehen. Schaut sie den Basilisken in der Zwischenzeit an, so muss sie den Rettungswurf sofort ausführen.  Wenn der Basilisk im Abstand von bis zu neun Metern von sich in hellem Licht sein Spiegelbild sieht, hält er sich selbst für einen Rivalen und zielt mit seinem Blick auf sich.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 10 (2W6+3) Stichschaden plus 7 (2W6) Giftschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (2W6+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=7 (2W6),
%      plus-dmg-type=Gift,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
